Quiz Day 1 (data type and variable )

1.JDK stands for ____.
Ans- Java development kit

2. What makes the Java platform independent?
Advanced programming language
It uses bytecode for execution
Class compilation
Ans- All of these

3. Can we keep a different name for the java class name and java file name?
Ans-Yes

4. What is the entry point of a program in Java?
Ans- main() method

5. Which of the following is the correct syntax to create a variable in Java?
Ans- int name;

6. Can the Java program accept input from the command line?
Ans- Yes, using command-line arguments

7. String args[] in main method are used for?
public static void main(String args[])
{
  //
}

Ans- B) Passing arguments at run time

8. What is the use of Access modifier "pubic" in Java language?
Ans- D) None of the above

9. What is the need to mention "static" before main method?
Ans- B) To make main method as class method common to all instances

10. What does a Data Type in Java refers to?
Ans- C) The type or variety of data being handled for reading and writing

11. which among the following is not a Data Type in Java?
Ans-C) long double

12. Which is the data type that is not recommended for numeric applications in Java?
Ans- B) float

13. What is the size of a FLOAT floating point number in Java?
Ans- B) 4 bytes

14. What is the abbreviation of ASCII?
Ans- C) American Standard Code for Information Interchange

15. Java is case sensitive langauge
Ans-a)True 

16. What is the error in this code?
byte b = 50;
b = b * 50;
This problem has only one correct answer
Ans- a)b can not contain value 2500, limited by its range.

17. public class  Solution{
    public static void main(String [] args)  {
        double a = 6 / 4; 
        int b  = 6 / 4;
        double c = a + b;
        System.out.println(c);
    }
}
Ans- b)2.0

18. public class  Solution{
    public static void main(String [] args)  {
        double a = 55.5;
        int b = 55;
        a = a % 10;
        b = b % 10;
        System.out.println(a + " "  + b);
      }
}
Ans- b)5.55

19. public class  Solution {
    public static void main(String [] args)  {
        int var1 = 5;
        int var2 = 6;
        System.out.print(var1 > var2);
    }
}
Ans- b) false

if else

20. public static void main(String args[])
{
    int a=10,b=15;
    if(a>b)
    {
        System.out.print("a ");
    }
    else
    {
        System.out.print("b ");
    }
    System.out.print("is greater");
}
Ans- b)b

21. public static void main(String args[])
{
        int x = 5;
        if (x < 6)
            System.out.print("Hello  ");
        if(x == 5){
            System.out.print("Hi  ");
        }
        else{
            System.out.print("Hey ");
        }
}
Ans- Hello  Hi

22. public static void main(String args[])
    {
        int var1 = 5;
        int var2 = 6;
        if ((var2 = 1) == var1)
            System.out.print(var2);
        else
            System.out.print(var2 + 1);
    }   

Let a and b are the two integers. Which option can be used to check out that one of the numbers is positive and the other is negative?
Ans- c) a<0 || b<0


23. public static void main (String[] args) {
  int i=0;
  while(i<10)
  {
      i=i+1;
      System.out.print(i);
      i=i+1;
  }
}
Ans- 13579

24. main() {
    int a=50,b=20;
    if(a>b)
    {
        if(a>100)
            print ("Ace");
        if(b<100)
            b=50;
    }
    else if(a==b)
    {
      print ("King");
    }
    else
    {
        print ("Queen");
    }
}
Ans- Queen
